摘要说明：

服务容错：微服务往往服务众多，各服务之间相互调用，若消费者在调用提供者时出现由网络、提供者服务自身问题等导致接口出现故障或延迟；此时消费者的请求不断增加，务必会出现因等待响应而造成任务积压，线程无法释放，进一步导致服务的瘫痪。微服务架构既然存在这样的隐患，那么针对服务的容错性必然会进行服务降级，依赖隔离，断路器等一线列的服务保护机制。

Spring Cloud Hystrix：Spring Cloud Hystrix中实现了线程隔离、断路器等一系列的服务保护功能。它也是基于Netflix的开源框架 Hystrix实现的，该框架目标在于通过控制那些访问远程系统、服务和第三方库的节点，从而对延迟和故障提供更强大的容错能力。Hystrix具备了服务降级、服务熔断、线程隔离、请求缓存、请求合并以及服务监控等强大功能。
